{
  "titre": "بطوط يبحث عن مهنة",
  "questions": [
    {
      "question": "من مؤلِّف قصة \"بطوط يبحث عن مهنة\"؟",
      "options": ["جون نيوبري", "ابن المقفع", "فيصل الذِّراعي"],
      "correct_response": "فيصل الذِّراعي",
      "id":1
    },
    {
      "question": "اين دارت احداث قصة بطوط يبحث عن مهنة؟",
      "options": ["في المنزل", "بين اوراق الزان الكثيفة", "في السوق"],
      "correct_response": "بين اوراق الزان الكثيفة",
      "id":1
    },
    {
      "question": "متى دارت احداث القصة؟",
      "options": ["في الليل", "في المساء", "في الصباح"],
      "correct_response": "في الصباح",
      "id":1
    },
    {
      "question": "كم عدد صفحات قصة بطوط يبحث عن مهنة؟",
      "options": ["18 صفحة", "15 صفحة", "10 صفحات"],
      "correct_response": "10 صفحات",
      "id":1
    },
    {
      "question": "تنتمي قصة \"بطوط يبحث عن مهنة\" إلى سلسلة التربية على:",
      "options": ["التواصل", "المواطنة", "العنف"],
      "correct_response": "المواطنة",
      "id":2
    },
    {
      "question": "لماذا كان “بطوط” يبحث عن مهنة؟",
      "options": ["لأنه كان يرغب في تحقيق حلمه", "لأنه كان يشعر بالملل", "لأنه أراد السفر"],
      "correct_response": "لأنه كان يرغب في تحقيق حلمه",
      "id":1
    },
    {
      "question": "يُمثّل \"بطوط\" الشخصيّة...",
      "options": ["الرئيسية", "الثانوية", "المُعرقِلة"],
      "correct_response": "الرئيسية",
      "id":2
    },
    {
      "question": "\"أرنوب\" هو...",
      "options": ["عدو بطوط", "صديق بطوط", "أخ بطوط"],
      "correct_response": "صديق بطوط",
      "id":1
    },
    {
      "question": "من الأعمال التي اقتُرحت على \"بطوط\"...",
      "options": ["رجل إطفاء", "معلم", "مترجم لغات"],
      "correct_response": "رجل إطفاء",
      "id":1
    },
    {
      "question": "رفض \"بطوط\" مهنة رجل الإطفاء لأنه...",
      "options": ["عمل مرهق ويتطلب القوة", "عمل ممل ومريع", "عمل لا يتطلب الذكاء"],
      "correct_response": "عمل مرهق ويتطلب القوة",
      "id":1
    },
    {
      "question": "رفض \"أرنوب\" مهنة البحار لأنه...",
      "options": ["لا يحب ركوب السفينة", "يخاف البحر والحيتان", "لا يحب حر الشمس"],
      "correct_response": "يخاف البحر والحيتان",
      "id":1
    },
    {
      "question": "من ساعد “بطوط” في اختيار مهنته؟",
      "options": ["معلمه", "صديقه \"أرنوب\"", "لم يساعده أحد"],
      "correct_response": "صديقه \"أرنوب\"",
      "id":1
    },
    {
      "question": "اختار \"أرنوب\"...",
      "options": ["مهنة الطبيب", "مهنة الحطاب", "مهنة البحار"],
      "correct_response": "مهنة الحطاب",
      "id":2
    },
    {
      "question": "كيف شعر “بطوط” عندما وجد المهنة المناسبة له؟",
      "options": ["حزين ومحبط", "سعيد ومتحمس", "غير مهتم"],
      "correct_response": "سعيد ومتحمس",
      "id":1
    },
    {
      "question": "ما هي الرسالة التي تريد قصة “بطوط يبحث عن مهنة” أن تعلمها لنا ؟",
      "options": ["أهمية البحث عن مهنة تناسب ميولنا وقدراتنا", "البقاء في المنزل دائمًا", "تجنب مساعدة الآخرين"],
      "correct_response": "أهمية البحث عن مهنة تناسب ميولنا وقدراتنا",
      "id":1
    },
    {
      "question": "معنى كلمة \"عبادة\"...",
      "options": ["تطفُّل", "اعتكاف", "نسك"],
      "correct_response": "اعتكاف",
      "id":2
    },
    {
      "question": "من معاني كلمة \"أخشى\"...",
      "options": ["أريد", "أخاف", "استراح واطمئنان"],
      "correct_response": "أخاف",
      "id":2
    }
  ]
}
